\section{Fragen}
\paragraph{1.}
Ein Laser ist mehr oder weniger die ideale Lichtquelle für Interferenzversuche da fast perfekt paralleles und monochromatisches Licht erzeugt wird. Bei anderen Lichquellen muss man das Licht meist (mit einem Kollimator) bündeln.

\paragraph{2.}
Grundsätzlich treten Beugungserscheinungen bei Objekten jeder Größe auf. Für Objekte, die viel größer als die Lichtwellenlänge sind, sind diese aber entsprechend schwach und dementsprechend nicht relevant.

\paragraph{3.}
Die Geschwindigkeit von Licht in Glas ist geringer als die Lichtgeschwindigkeit Vakuum. Der genaue Wert hängt vom spezifischen Glas sowie der Wellenlänge des Lichts ab und wird durch den Brechungsindex als $n_{Medium}=\frac{c_{Vakuum}}{c_{Medium}}$ widergegeben. 

\paragraph{4.}
Dispersion bezeichnet das Phänomen, dass die Geschwindigkeit von Licht in einem Material (d.\,h.\ der Brechungsindex) von der Frequenz des Lichts abhängt.

\paragraph{5.}
Das Auflösungsvermögen vom Prismenspektrometer wird vermutlich hauptsächlich durch die Ungenauigkeit bei der Bestimmung des Winkels $\delta_{min}$ begrenzt, da der Brechungsindex des Glases nur sehr langsam mit der Wellenlänge variiert. (Dies erschwert natürlich auch die Kalibration des Spektrometers).

\paragraph{6.}
Der Brechungsindex nimmt zum blauen Spektralbereich hin zu, wie man in \cref{Disp} sieht.

\paragraph{7.}
$n(\lambda)$ ist nicht linear. Aus dem Oszillator-Modell für Elektronen im Atomen ergibt sich für Wellenlängen in denen das Material durchsichtig ist ein Zusammenhang der Form
\[
   n(\lambda)^2 = \frac{B_1 \lambda^2}{\lambda^2 - C_1} + \frac{B_2 \lambda^2}{\lambda^2 - C_2} + \dots
\]
(Sellmeier-Gleichung)
